龍心襲擊罪脫 前女友罰款3,000

龍心襲擊罪脫 前女友罰款3,000

龍心（左圖）去年因咬傷保安被控，昨日罪脫；前女友鄭芷琪（右圖）因阻礙警方的拘捕行動被罰款。伍嘉豪攝

【本報訊】綽號「龍心」的網絡紅人去年9月擅闖音樂會後台禁區，保安將他抬離時疑遭咬傷，警方接報到場想拘捕龍心，時任女友卻攬住龍心不放。前女友自辯稱龍心當時是她的未婚夫，是她最愛的人，她只想保護受傷的龍心。裁判官認為她必定知道自己行為阻礙警方的拘捕行動，判她罪成罰款3,000元；龍心則因保安員證供未被全盤接納，獲判罪脫。

「受愛情薰陶 冇咗判斷力」

案件昨早續審，男被告「龍心」林克霖（41歲）及女被告鄭芷琪（20歲）分別被控襲擊致造成身體傷害罪以及阻礙公職人員罪，相繼作供。林稱跳上後台禁區的一個箱子上，是為了向保安員討回屬於他的一支旗。

鄭稱一到達現場即攬住林，她說：「因為佢係我最愛嘅人，好似有人想傷害佢，我腦海只有一樣嘢，要攬實佢，同埋佢叫我唔好放手。」

她不知警員要拘捕林，「受感情同愛情嘅薰陶之下，冇咗正確嘅判斷力。」她又指擔心一旦放手，林會死或遭毒打，強調其初心不是要阻撓警察；但又承認聽到有人警告她，若不放手，會告她阻差辦公。

裁判官杜浩成裁決指，受傷保安員作供表現激動，無法心平氣和交代事發經過，其說法亦充滿偏頗，削弱其可信性，並指他作為資深保安員，搬走龍心的處理手法「完全不可以接受及不能理解」。

至於鄭，裁判官指她的證供「罕見地誇張」，她並無充足理據作出自衛及保護龍心的行為，裁定她罪成。

其代表大律師求情指她判斷錯誤，受愛情蒙蔽而犯案，「當然，呢啲所謂嘅愛意，唔係我哋一般人能夠接受」，並透露二人已分手。鄭離開法院時主動向記者說感內疚後悔，留下案底令她將來無法做空姐，亦不能向政府求職，承受很大犧牲。她稱龍心仍欠她3萬多元。

案件編號：KCCC3360/18
■記者伍嘉豪

上一則
上一則
培正小學欺凌案 刑事調查隊跟進

下一則
下一則
木方飛墮15層樓擊頭工人重傷亡 遺3名兒子最小僅1歲